{
    "question": "Logam P mempunyai luas 1 m\u00b2 dengan suhu sebesar\u00a027 derajat celcius. Pak Rudi membakar logam tersebut didalam tungku hingga suhunya menjadi 423K. Jika\u00a0\u03b1 bernilai 1,8 x 10\u207b\u2075/derajat celcius, luas logam setelah mencapai suhu 423K adalah ... m\u00b2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ao=1 mpersegi<br>detaT=150-27=123&#039;C<br>423,k=150&#039;C<br>alfha=1,8*10pngkt-5<br>At=?<br>betha=2*alfaha<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=2*1,8*10pngkt-5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=3,6*pngkt-5<br>At=Ao(1+betha*deltaT)<br>\u00a0 \u00a0=1(1+0,000036*150)<br>\u00a0 \u00a0=1(1+0,0054)<br>\u00a0 \u00a0=1(1,0054)<br>\u00a0 \u00a0=1,0054 m\u00a0persegi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-bunyi-791",
            "question": "Apa penyebab terjadinya bunyi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penyebab terjadinya bunyi :<br>1. Ada sumber bunyi yg menghasilkan getaran<br>2. Ada medium perambatan bunyi<br>3. Ada pendengar / yg menangkap sumber bunyi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-miopi-menggunakan-kacamata-2-d-agar-penglihatannya-men-547",
            "question": "Penderita miopi menggunakan kacamata -2 D agar penglihatannya menjadi normal.Apabila orang tersebut tanpa kaca mata,titik jauh sebesar...    a.50cm\r\nb.75cm\r\nc,100cm\r\nd.125cm\r\ne.150cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik jauh penderita miopi menggunakan kacamata 2 D adalah 100cm\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-100/-2 =50 cm<br>\u00a0semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-suatu-ayunan-sederhana-bergetar-sebanyak-60-kali-dalam-wak-600",
            "question": "1.jika suatu ayunan sederhana bergetar sebanyak 60 kali dalam waktu 15 sekon . tentukan    a.frekuensi ayunan\r\nb.periode ayunan\r\n\r\n2.suatu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon, tentukan\r\na.hitunglah periode untuk simpanagn maksimun 5 cm\r\nb.hitunglah frekuensi untuk amplitudo 4 cm. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. periode=n/t=60/15=4<br>\u00a0\u00a0  b. frekuensi=1/T=1/4=0,25<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A<br>1. f =\u00a0[tex] \\frac{n}{t} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{60}{15} [/tex] = 4 Hz<br>2. T =\u00a0[tex] \\frac{t}{n} =  \\frac{15}{60} =  \\frac{1}{4} = 0,25 s[/tex]<br><br>B<br>yp = A sin 2\u03c0[tex] \\frac{t}{T} [/tex]<br>0,05 = 0,02 sin 2\u03c0\u00a0[tex] \\frac{0,1}{T} [/tex]<br>0,05 T = 0,02 sin 2\u03c0 0,1<br>T =\u00a0[tex] \\frac{0,02 . 0,01097}{0,05} = 0,0044 s [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-yang-tingginya-160-cm-berdiri-di-depan-cermin-datar-yang-988",
            "question": "Seorang yang tingginya 160 cm berdiri di depan cermin datar yang terpasang pada dinding. Anggap mata orang itu berada pada jarak 10 cm dari bagian atas kepalanya. Tentukan jarak minimum bagian bawah cermin dari lantai sehingga orang itu masih dapat melihat seluruh bagian badannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi cermin datar = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x tinggi benda<br>maka, tinggi cermin = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x 160<br>= 80 cm<br><br>karena jarak mata = [tex] \\frac{1}{2} [/tex] x 10<br>= 5 cm<br>maka, jarak minimum dari lantai = 160 - 5 --&gt; 155<br>155 - 80 = 75 cm dari lantai.. <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-bermassa-20-kg-massa-jenis-4000-kgm3-diikat-dengan-490",
            "question": "Suatu benda bermassa 20 kg, massa jenis 4000 kg/m3, diikat dengan tali dan dimasukkan ke dalam bak yang berisi minyak (massa jenis minyak 800 kg/m3) hingga benda dalam keadaan tergantung (g=10m/s2). maka tegangan tali pada sistem ini adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D1 : massa jenis benda= 4000 kg.m^3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 20kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0massa jenis fluida= 800 kg/m^3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g = 10 m/s^2<br>D2 : T=..?<br>D3 : <br>V benda = m benda/massa jenis benda<br>V benda = 20/4000<br>V benda = 1/200 m^3<br>sigma F = 0<br>T + Fa = W<br>T + massa jenis fluida.volume benda.g = massa benda.g<br>T + 800.1/200.10 = 20.10<br>T + 40 = 200<br>T = 200-40<br>T = 160 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-dari-sebuah-partikel-yang-massa-diamnya-55x10-27-kg-se-678",
            "question": "Energi dari sebuah partikel yang massa diamnya 5,5x10^{-27} kg setara dengan ... ( c = 3 x 10^{8} )\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "En= h (c/Lamda) \u00a0 (simbol lamda nya gk ad jadi pke tulis ja nama nya)<br><br>h itu=6,63x10^-34 Joule/Second<br><br>tingal masukan ja,, tapi lamda gk diketahui jadi gk bs dicari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "36-kmjam-dijadikan-ms-berapa-sih-tolong-yah-please-777",
            "question": "36 km/jam dijadikan m/s berapa sih?....\r\n\r\ntolong yah please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36 x \u00a01000<br>---------------- = 10 m/s<br>\u00a0 \u00a03600",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36x10\u00b3 / 3600 = 10 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jarak-fokus-sebuah-cermin-cekung-8-cm-tentukan-letak-perb-163",
            "question": "1. \u00a0 \u00a0jarak fokus sebuah cermin cekung 8 cm tentukan letak perbesaran dan jarak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bayangan jika jarak benda sejauh 2o cm. \u00a0 2. \u00a0 sebuah benda terletak 30 cm di depan cermin dengan jarak fokus 15 cm. tentukan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a. jarak bayangan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b. perbesaran bayangan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c. sifat sifat bayangan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk nomor 1 aja ya<br>1/8 = 1/20 + 1/s&#039;<br>1/s&#039; = 1/8 - 1/20<br>1/s&#039; = 5/40 - 2/40<br>s&#039; = 40/3 = <strong><em>13,3 cm</em></strong> <u>(pembuktiannya titik fokus berada di 8cm maka titik M berada di 16 cm sehingga benda berada di ruang 3, untuk cermin cekung titik O-F itu ruang 1, F-M ruang 2, M kebelakang ruang 3, dibelakang cermin ruang 4, rumus untuk letak benda dan perbesaran secara sederhana adalah ruang benda + ruang bayangan = 5, tadi benda ada di ruang 3, maka 3 + x = 5, maka x = 2, terbukti bahwa bayangan berada di ruang 2 karena jaraknya 13,3 cm)</u><br>Perbesaran s&#039;/s = 13,3/8 = <em><strong>1,6x</strong></em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balon-yang-berisi-1200-m3-gas-panas-dan-dan-p-08-kgm3-670",
            "question": "sebuah balon yang berisi 1200 m*3 gas panas dan dan p= 0,8 kg/m*3 diikat di tanah massa balon (tidak termasuk gas panas) 400 kg dan massa jenis udara 1,3 kg/m*3 :\u00a0 A. menapa balon akan naik jika tidak diikat ditanah B. hitung gaya tegangan tali yang menahan balon tetap ditanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. karena dalam balon terdapat gas, sehingga balon terangkat keatas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2. pH = 4 ---&gt; [H+] = 1 x 10^-4 \n[H+] = derajat ionisasi x M asam \n10^-4 = 0,005 x M asam \nM asam = 0,02 M \n\n[H+] = \u221a Ka x M asam \n10^-4 = \u221a Ka x 0,02 \n(10^-4)^2 = Ka x 0,02 ..\n10^-8 = Ka x 0,02 \nKa = 5 x 10^-7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "balok-bermassa-10-kg-terletak-di-atas-permukaan-kasar-dengan-miu-296",
            "question": "Balok bermassa 10 kg terletak di atas permukaan kasar dengan miu k = 0,4    Balok itu kemudian ditarik dengan gaya sebesar 100 N sehingga bergerak\r\nBerapakah kecepatan balok setelah bergerak sejauh 3 m\u00a0jika\u00a0percepatan gravitasi bumi g = 10 m/s2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "N= w<br>N= 10x10 &gt; 100N<br>\u03a3F= m.a<br>F-f=m.a<br>100-(100x0,4)=10a<br>100-40=10a<br>a=60/10<br>a=6 m/s2<br>mencari kecepatan menggunakan rumus kecepatan dan jarak:<br>Vt\u00b2=Vo\u00b2+2as<br>Vt\u00b2=0\u00b2+2.6.3 (kecepatan awal 0 m/s)<br>Vt\u00b2= 36<br>Vt= \u221a36 &gt; 6 m/s.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}